# Метеорология
[[_scan|Meteorologiya_scan]]
[[+ 1. На какие слои (основные и промежуточные) делится атмосфера Земли с учётом характеристики изменения температуры воздуха с высотой?|Meteorologiya_1]]
[[+ 2. На какие слои (основные и внутренние) по признаку взаимодействия с подстилающей поверхностью делится атмосфера.|Meteorologiya_2]]
[[+ 3. Как используются параметры стандартной атмосферы (СА) в гражданской авиации.|Meteorologiya_3]]
[[+ 4. Каким ходом температуры воздуха характеризуется слой инверсии и как он влияет на условия погоды в полете.|Meteorologiya_4]]
[[+ 5. Каким ходом температуры воздуха характеризуется слой изотермии и как он влияет на условия погоды в полете.|Meteorologiya_5]]
[[+ 6. Как называется высота, которой может достичь восходящии поток при конвекции или динамической тyрбулентности.|Meteorologiya_6]]
[[+ 7. Как называется величина понижения температуры в поднимающемся объемы сухого (ненасыщенного) воздуха.|Meteorologiya_7]]
[[+ 8. Что называется атмосферным давлением, и в каких единицах оно измеряется.|Meteorologiya_8]]
[[+ 9. Как изменяется давление с высотой в атмосфере.|Meteorologiya_9]]
[[+ 10. Как влияет температура на взлет и посадку воздушного судна.|Meteorologiya_10]]
[[+ 11. Как называется температура, при которой содержащийся в воздухе водяной пар достигает состояния насыщения.|Meteorologiya_11]]
[[+ 12. Из каких облаков выпадают осадки.|Meteorologiya_12]]
[[+ 13. Дайте определение атмосферному явлению туман по дальности видимости в нем.|Meteorologiya_13]]
[[+ 14. Чем отличается метеорологический ветер от навигационного.|Meteorologiya_14]]
[[+ 15. Сформулируйте барическай закон ветра (правило Бейс-балло).|Meteorologiya_15]]
[[+ 16. Как изменяется направление и скорость ветра с высотой в слое трения.|Meteorologiya_16]]
[[+ 17. Каковы условия образования горно-долинных ветров.|Meteorologiya_17]]
[[+ 18. Каковы условия образования боры.|Meteorologiya_18]]
[[+ 19. Каковы условия образования фена.|Meteorologiya_19]]
[[+ 20. Какие формы облаков относятся к нижнему ярусу и их средняя высота расположения нижней границы.|Meteorologiya_20]]
[[+ 21. Какие формы облаков относятся к среднему ярусу и нижней границы?|Meteorologiya_21]]
[[+ 22. Какие облака относятся к облакам вертикального развития и их нижняя и верхняя границы.|Meteorologiya_22]]
[[+ 23. Какие особые явления, влияющие на полет ВС, связаны с кучевыми облаками.|Meteorologiya_23]]
[[+ 24. Какие особые явления, влияющие на полет ВС, связаны с мощно-кучевыми облаками.|Meteorologiya_24]]
[[+ 25. Какие особые явления, влияющие на полет ВС, связаны с кучево-дождевыми облаками.|Meteorologiya_25]]
[[+ 26. Какое влияние на полеты оказывают слоисто-кучевые облака.|Meteorologiya_26]]
[[+ 27. Какие осадки оседают на землю из соприкасающегося с землей воздуха.|Meteorologiya_27]]
[[+ 28. В каком диапазоне температур наибольшая вероятность обледенения, и в каких облаках.|Meteorologiya_28]]
[[+ 29. Какие условия погоды и полетов наблюдаются в устойчивой воздушной массе?|Meteorologiya_29]]
[[+ 30. Какие условия погоды наблюдаются в неустойчивой воздушной массе.|Meteorologiya_30]]
[[+ 31. Как называется барическая система, очерченная на карте замкнутыми изобарами с наименьшим давлением в центре.|Meteorologiya_31]]
[[+ 32. Какие условия погоды, затрудняющие полеты, наблюдаются в зоне теплого фронта в теплое время года.|Meteorologiya_32]]
[[+ 33. Какие условия погоды, влияющие на полеты, наблюдаются в зоне холодного фронта второго рода в холодное и теплое время года.|Meteorologiya_33]]
[[+ 34. Какие условия погоды, влияющие на полеты, наблюдаются в зоне холодного фронта окклюзии.|Meteorologiya_34]]
[[+ 35. Какие условия погоды, влияющие на полеты, наблюдаются в зоне теплого фронта оклюзии.|Meteorologiya_35]]
[[+ 36. Каковы рекомендации по обходу отдельных мощно-кучевых и кучево-дождевых облаков визуально вблизи и над облаками.|Meteorologiya_36]]
[[+ 37. Что является предвестником развития внутримассовых гроз.|Meteorologiya_37]]
[[+ 38. Относительно какого давления выполняются горизонтальные полеты по ПВП на абсолютных высотах в зонах полетной информации.|Meteorologiya_38]]
[[+ 39. Что называется фронтом порывистости.|Meteorologiya_39]]
[[+ 40. Когда обостряются теплые фронты.|Meteorologiya_40]]
[[+ 41. Когда обостряются холодные фронты|Meteorologiya_41]]
[[+ 42. Какими параметрами определяется метеоминимум летчика.|Meteorologiya_42]]
[[+ 43. Как называются специальные графики, составленные по данным радиозонцирования атмосферы.|Meteorologiya_43]]
[[+ 44. Какой точкой определяется уровень конвекции по аэрологической диаграмме.|Meteorologiya_44]]
[[+ 45. Какая облачность развивается в течение дня летом, если на верхней границе облаков, спрогнозированных по аэрологической диаграмме, t° < -22°С.|Meteorologiya_45]]
[[+ 46. Когда составляются регулярные сводки наблюдений за погодой на аэродроме МЕТАR/МЕТ REPORT.|Meteorologiya_46]]
[[+ 47. Когда составляются специальные сводки наблюдений за погодой на аэродроме SPECI/SPECIAL.|Meteorologiya_47]]
[[+ 48. Какую информацию содержит сообщение SIGMET.|Meteorologiya_48]]
[[+ 49. Какую информацию содержит сообщение АIRМЕТ.|Meteorologiya_49]]
[[+ 50. Для чего предназначены зональные прогнозы GАМЕТ. |Meteorologiya_50]]